# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SCQL package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SCQL \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-18 16:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: ../../reference/grm.rst:3
msgid "Global Resource Manager"
msgstr "全局资源管理器 (GRM)"

#: ../../reference/grm.rst:8
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../reference/grm.rst:10
msgid ""
"Global Resource Manager (GRM) is used to manage global data in a secure "
"collaborative system. The global data managed by GRM includes information"
" about parties, table schemas, SCQL engine endpoints, and etc."
msgstr "全局资源管理器（GRM）用于管理安全协作系统中的全局数据。 GRM 管理的全局数据包括参与方、表规格、SCQL 引擎 endpoints 等信息。"

#: ../../reference/grm.rst:13
msgid "Why GRM?"
msgstr "为什么需要 GRM？"

#: ../../reference/grm.rst:15
msgid ""
"The SCQL system is only responsible for secure collaborative analytics, "
"it does not own or manage data."
msgstr "SCQL 系统只负责安全协作分析，它不拥有或管理数据。"

#: ../../reference/grm.rst:17
msgid "SCQL needs to know the following information when executing a query."
msgstr "在执行查询时，SCQL 需要知道以下信息。"

#: ../../reference/grm.rst:19
msgid ""
"The schema information of the tables involved in the query includes "
"detailed information such as the table columns and the data source type."
msgstr "查询中涉及的表规格信息包括表的列和数据源类型等详细的信息。"

#: ../../reference/grm.rst:20
msgid "Data owner party node metadata, such as SCQLEngine endpoints."
msgstr "数据拥有方的节点元数据，如 SCQL 引擎 endpoints 。"

#: ../../reference/grm.rst:21
msgid "Party identity management."
msgstr "参与方身份管理。"

#: ../../reference/grm.rst:25
msgid "API"
msgstr "API"

#: ../../reference/grm.rst:28
msgid "VerifyTableOwnership"
msgstr "验证表的所有权"

#: ../../reference/grm.rst:30
msgid ""
"When creating table, SCQL needs to verify whether the user holding the "
"token owns the table specified by TID"
msgstr "当创建表时，SCQL 需要验证持有 token 的用户是否拥有 TID 指定的表。"

#: ../../reference/grm.rst:33 ../../reference/grm.rst:72
#: ../../reference/grm.rst:101 ../../reference/grm.rst:196
#: ../../reference/grm.rst:231
msgid "Request"
msgstr "请求"

#: ../../reference/grm.rst:36 ../../reference/grm.rst:47
#: ../../reference/grm.rst:58 ../../reference/grm.rst:104
#: ../../reference/grm.rst:117 ../../reference/grm.rst:128
#: ../../reference/grm.rst:141 ../../reference/grm.rst:199
#: ../../reference/grm.rst:210 ../../reference/grm.rst:221
msgid "Field"
msgstr "字段"

#: ../../reference/grm.rst:36 ../../reference/grm.rst:47
#: ../../reference/grm.rst:58 ../../reference/grm.rst:104
#: ../../reference/grm.rst:117 ../../reference/grm.rst:128
#: ../../reference/grm.rst:141 ../../reference/grm.rst:199
#: ../../reference/grm.rst:210 ../../reference/grm.rst:221
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../reference/grm.rst:36 ../../reference/grm.rst:47
#: ../../reference/grm.rst:58 ../../reference/grm.rst:104
#: ../../reference/grm.rst:117 ../../reference/grm.rst:128
#: ../../reference/grm.rst:141 ../../reference/grm.rst:199
#: ../../reference/grm.rst:210 ../../reference/grm.rst:221
msgid "Required"
msgstr "需要"

#: ../../reference/grm.rst:36 ../../reference/grm.rst:47
#: ../../reference/grm.rst:58 ../../reference/grm.rst:104
#: ../../reference/grm.rst:117 ../../reference/grm.rst:128
#: ../../reference/grm.rst:141 ../../reference/grm.rst:199
#: ../../reference/grm.rst:210 ../../reference/grm.rst:221
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../reference/grm.rst:38 ../../reference/grm.rst:106
msgid "tid"
msgstr "tid"

#: ../../reference/grm.rst:38 ../../reference/grm.rst:40
#: ../../reference/grm.rst:62 ../../reference/grm.rst:106
#: ../../reference/grm.rst:108 ../../reference/grm.rst:110
#: ../../reference/grm.rst:130 ../../reference/grm.rst:132
#: ../../reference/grm.rst:143 ../../reference/grm.rst:145
#: ../../reference/grm.rst:147 ../../reference/grm.rst:203
msgid "string"
msgstr "string"

#: ../../reference/grm.rst:38 ../../reference/grm.rst:40
#: ../../reference/grm.rst:49 ../../reference/grm.rst:51
#: ../../reference/grm.rst:60 ../../reference/grm.rst:106
#: ../../reference/grm.rst:108 ../../reference/grm.rst:110
#: ../../reference/grm.rst:119 ../../reference/grm.rst:121
#: ../../reference/grm.rst:130 ../../reference/grm.rst:132
#: ../../reference/grm.rst:134 ../../reference/grm.rst:143
#: ../../reference/grm.rst:145 ../../reference/grm.rst:201
#: ../../reference/grm.rst:203 ../../reference/grm.rst:212
#: ../../reference/grm.rst:214 ../../reference/grm.rst:223
#: ../../reference/grm.rst:225
msgid "Y"
msgstr "是"

#: ../../reference/grm.rst:38
msgid ""
"Table identifier provided by user when create table, read :ref:`Create "
"table<create_table>` for more information"
msgstr "用户在创建表时提供的表标识符，更多信息请阅读 :ref:`Create table<create_table>`"

#: ../../reference/grm.rst:40 ../../reference/grm.rst:110
#: ../../reference/grm.rst:203
msgid "token"
msgstr "token"

#: ../../reference/grm.rst:40 ../../reference/grm.rst:110
msgid "The token used to authenticate the user"
msgstr "用来验证用户身份的 token"

#: ../../reference/grm.rst:44 ../../reference/grm.rst:81
#: ../../reference/grm.rst:114 ../../reference/grm.rst:207
#: ../../reference/grm.rst:240
msgid "Response"
msgstr "响应"

#: ../../reference/grm.rst:49 ../../reference/grm.rst:119
#: ../../reference/grm.rst:212
msgid "status"
msgstr "status"

#: ../../reference/grm.rst:49 ../../reference/grm.rst:119
#: ../../reference/grm.rst:212
msgid "Status_"
msgstr "Status_"

#: ../../reference/grm.rst:49
msgid "Status of response"
msgstr "响应的状态"

#: ../../reference/grm.rst:51
msgid "is_owner"
msgstr "is_owner"

#: ../../reference/grm.rst:51
msgid "bool"
msgstr "bool"

#: ../../reference/grm.rst:51
msgid "True: user is the owner of the table"
msgstr "当 bool 值为 true 时：用户是表的所有者"

#: ../../reference/grm.rst:55
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: ../../reference/grm.rst:60
msgid "code"
msgstr "code"

#: ../../reference/grm.rst:60
msgid "int32"
msgstr "int32"

#: ../../reference/grm.rst:60
msgid "The status code, 0 means success"
msgstr "状态代码，0 表示成功"

#: ../../reference/grm.rst:62
msgid "Messages"
msgstr "Messages"

#: ../../reference/grm.rst:62 ../../reference/grm.rst:64
#: ../../reference/grm.rst:147
msgid "N"
msgstr "否"

#: ../../reference/grm.rst:62
msgid "Message for recording the error information."
msgstr "用于记录错误信息的消息。"

#: ../../reference/grm.rst:64
msgid "details"
msgstr "details"

#: ../../reference/grm.rst:64
msgid "protobuf.Any list"
msgstr "protobuf.Any list"

#: ../../reference/grm.rst:64
msgid "A list of messages for error details"
msgstr "有关错误细节的信息列表"

#: ../../reference/grm.rst:70 ../../reference/grm.rst:151
#: ../../reference/grm.rst:229
msgid "Example"
msgstr "事例"

#: ../../reference/grm.rst:96
msgid "GetTableMeta"
msgstr "读取元表格"

#: ../../reference/grm.rst:98
msgid ""
"During creating table, after ensuring the ownership, SCQL needs to Get "
"table schema from grm service."
msgstr "在创建表的过程中，在确保所有权后，SCQL 需要从 grm 服务中获取表结构。"

#: ../../reference/grm.rst:106
msgid "Unique table identifier"
msgstr "独特的表标识符"

#: ../../reference/grm.rst:108
msgid "request_party"
msgstr "request_party"

#: ../../reference/grm.rst:108
msgid "The party code of request issuer"
msgstr "请求发起方的代码"

#: ../../reference/grm.rst:119 ../../reference/grm.rst:212
msgid "The status of response"
msgstr "响应情况"

#: ../../reference/grm.rst:121
msgid "schema"
msgstr "schema"

#: ../../reference/grm.rst:121
msgid "TableSchema_"
msgstr "TableSchema_"

#: ../../reference/grm.rst:121
msgid "The schema of the table"
msgstr "表的结构"

#: ../../reference/grm.rst:125
msgid "TableSchema"
msgstr "表结构"

#: ../../reference/grm.rst:130
msgid "db_name"
msgstr "db_name"

#: ../../reference/grm.rst:130
msgid "The name of the database that the table belongs to"
msgstr "表所属的数据库的名称"

#: ../../reference/grm.rst:132
msgid "table_name"
msgstr "table_name"

#: ../../reference/grm.rst:132
msgid "The name of the table"
msgstr "表的名称"

#: ../../reference/grm.rst:134
msgid "columns"
msgstr "columns"

#: ../../reference/grm.rst:134
msgid "ColumnDesc_ list"
msgstr "ColumnDesc_ list"

#: ../../reference/grm.rst:134
msgid "The column information in the table"
msgstr "表中的列信息"

#: ../../reference/grm.rst:138
msgid "ColumnDesc"
msgstr "ColumnDesc"

#: ../../reference/grm.rst:143
msgid "name"
msgstr "name"

#: ../../reference/grm.rst:143
msgid "The column name"
msgstr "列的名称"

#: ../../reference/grm.rst:145
msgid "type"
msgstr "type"

#: ../../reference/grm.rst:145
msgid "The type of column value"
msgstr "列值的类型"

#: ../../reference/grm.rst:147
msgid "description"
msgstr "描述"

#: ../../reference/grm.rst:147
msgid "The description of the column"
msgstr "列的描述"

#: ../../reference/grm.rst:153
msgid "request"
msgstr "请求"

#: ../../reference/grm.rst:163
msgid "response"
msgstr "响应"

#: ../../reference/grm.rst:191
msgid "GetEngines"
msgstr "获取引擎"

#: ../../reference/grm.rst:193
msgid ""
"During executing the DQL submitted by the user holding the token, SCQL "
"needs to get the engine information of the relevant parties."
msgstr "在执行持有令牌 (token) 的用户提交的 DQL 时，SCQL 需要获得相关方的引擎信息。"

#: ../../reference/grm.rst:201
msgid "party_codes"
msgstr "party_codes"

#: ../../reference/grm.rst:201 ../../reference/grm.rst:223
#: ../../reference/grm.rst:225
msgid "string list"
msgstr "string list"

#: ../../reference/grm.rst:201
msgid "Parties whose engine info need to be obtained"
msgstr "需要获得引擎信息的各方"

#: ../../reference/grm.rst:203
msgid "Token used to authenticate the user"
msgstr "用来验证用户身份的 token"

#: ../../reference/grm.rst:214
msgid "engine_infos"
msgstr "engine_infos"

#: ../../reference/grm.rst:214
msgid "EngineInfo_ list"
msgstr "EngineInfo_ list"

#: ../../reference/grm.rst:214
msgid "engine_infos[i] is engine info for party request.party_codes[i]"
msgstr "engine_infos[i] 是请求方的 .party_codes[i] 的引擎信息。"

#: ../../reference/grm.rst:218
msgid "EngineInfo"
msgstr "EngineInfo"

#: ../../reference/grm.rst:223
msgid "endpoints"
msgstr "endpoints"

#: ../../reference/grm.rst:223
msgid "The url of engine"
msgstr "引擎的统一资源定位符（URL）"

#: ../../reference/grm.rst:225
msgid "credential"
msgstr "credential"

#: ../../reference/grm.rst:225
msgid "Credential used for engine to authenticate SCDB"
msgstr "用于引擎验证 SCDB 的凭证"

#~ msgid "The column info in the table"
#~ msgstr "表中的列信息"

